幾時先肯放寬按揭成數

最好放寬埋供款年期

一旦放寬, 樓價更加gogogo

葵涌個單有眼睇

咁樣咪即係推班後生仔去死
好多人就會頂硬上咁買
供到仆街，但跟本未夠能力買

業主就一路將個價推高
1房好快就會叫600萬
如此類推咁上

可能你會易左買到樓
不過你會越買越細
尺價越買越貴

人地日本都去到租樓
香港仲停留o係供三代呢個stage

放幾多，業主跟住要界去叫價。

600萬 200尺 開放式
800萬 300尺一房
1000萬 400尺兩房。

升升升gogogo。

伸利：業主

洗撚供三代咩
日本仔就要

要爆一次勁， gdp 20 年都唔升，咁就無人買。
昭和年代當年同hk 一樣人人都買，買左即賺。

時機未到。可能今世人都睇唔到。

放寛上限但加壓測

唔使放，所有樓升到600以上，自動變晒6成按

600萬首置8成按，當俾你放寬到上限800萬，咁D樓咪由600萬升到800萬囉，你依然都唔儲唔切首期

我就係想gogogo

我唔想，仲未買夠

放啦 win win 又幫到上車客 又幫到業主 上左車大家就一條船

點解要放鬆？無錢學咩人買價。
點解依家樓價升到咁，因為阿豬阿狗都想買樓，搵五期既人想買樓，搵萬五既人又想買。

放寬 = 升
唔放寬 = 買唔起

買唔起咪唔好學人買，一定要買？

買唔起可以做租租幫業主供樓

同屋企人住，以前果代買唔起樓都係同屋企人住，邊會幫人供樓咁傻鳩

如果租金回報率低過按揭利率，唔見得你係幫緊業主供樓～

應該要1000萬囉
咁就推到200尺999萬
樓市GOGOGO

放寛供到100年。
比個孫供

唔係掛 平行時空 ？
定你講緊豪宅？

你有冇睇過樓？有邊個新盤放到2% up?

該行日前促成一宗環海‧東岸租務成交，新租客斥1.05萬元承租開放式單位，呎租約48.2元。

上述租出單位為1C座高層L室，屬開放式單位間隔，向開揚市景，實用面積約218平方呎。譚征指，業主以約1.1萬元放租兩周，即吸引外區客洽詢，雙方議價後減至1.05萬元租出，實用面積呎租約48.2元。據悉，新租客為單身專業人士，心儀單位簇新兼有屋苑會所，故睇樓1次後即日決定承租。

資料顯示，業主於2015年10月以約412.2萬元購入上述單位，現享回報逾3厘。

連登仔成日笑既環海東岸都唔止２％

ff下
既然業主都係睇住條界嚟set價

如果咁改：
500以上做60%
300 - 500做85%
300以下做90%

咁樓價會咩變化？

開放式係咁啫，一房即刻冇咁高。扣埋管理費物業稅就低過2%

咁不如計埋轉按rebate , 咁按揭利息又低啲啦

唔只日本囉

樓價未必會大跌，早幾年做就work
成交會少左好多，但更加惜售
多左人買唔起，出來租樓，多左有實力既投資者買樓收租
最後就係更多發展商起細單位，更多人覺得200尺已經好正常

就算宜家一房都上緊600萬了
跟本宜家賣細單位仲容易賺錢
逼班上車客硬食

一係維持不變, 一係就10M以下全部8成, 令堆市場上無質素既單位唔可以再因為9成條界而乾升. 如果繼續用番9 8 6 5既玩法而單純將條線後移只會令堆垃圾繼續升到9按既CAP位

係囉！而家d樓一係400，一係600
但其實好多都好低質...

兩難，
唔放寬6球以上按揭比例，本身有兩房既人又難換樓
放寬6-8球樓又爆升

有無機會將夾硬推上400 / 600嗰啲樓，push返去300 / 500?

而家新盤開賣都係咁，睇住600條線嚟開價...
不過無膽嘅政府一定唔敢做任何改變...

市場上更加無貨law

加條界去放寬8球至一千，方便d兩房人轉去三房，增加兩房供應，供應一多，差既兩房/一房自然會跌

唔會，業主無啦啦點解要蝕賣先，除非不斷加息，宜家已經睇唔到會

其實政府唯一可以做，大量去公屋同居屋，但搵地難，大量填海可以係唯一可取既方法

on撚柒鳩

到時一房盤跌價
一房業主賣樓都唔夠錢換兩房
兩房既業主又賣唔到好會錢 換唔到三房

結果三房乾升 一房兩房跌 加劇貧富懸殊 階級差距擴大 中下層向下流 上層越來越有錢

多餘啦，放寬哂無限制，由佢炒到爆咪冧囉，市場自己有秩序架啦

報導剩係講租金, 後面一堆管理費, 雜費
完租要執, 又一舊錢, 隨時KO幾個月租金

係～ 收租好慘，受折磨中

我件貨：

差向一季先百幾蚊，

999年期又免地租，

管理費包埋火險

2年樓齡

宜家仲有邊到有新樓999年期?

有嘅，港島啲收樓返嚟嘅盤囉
不過講999/99年都唗氣啦，2047回歸後共產黨要收你就收你啦。st John's cathedral freehold都收到添呀，信唔信吖？～

由佢啦，冇啲業主倒錢落海我哋邊有靚靚新樓住

就算係回報低
究竟係樓價跌定係租金會跟住升？

肯定係前者
租租一定要keep住租，食花生睇業主仆街

講多都唗氣
樓價可以無了期咁升
租金唔可以（受社會整體人工限制）～
鍾意買樓嘅繼續買
鍾意租嘅繼續租

只係想講 香港堆新樓租金回報率其實低過按揭利率
喺我角度，做租租真係日日賺

香港地大把業主無借夠5成就租俾人
事實上，你唔交租業主都吹你唔漲

贊成，終於揾到知音人
做業主真係好撚慘，又要驚樓爆又要驚租客唔交租
又要俾差向，又要交税
租樓日日賺真係無錯

樓價真係有一部分係租金支持反映出黎
另外就係升值潛力

我想傾向將自己層樓租比人

去邊度番工就租果頭附近既新樓
新樓最抵租

利申： site engine

2047 👍
約定你，你租到2047， 我收租到2047

放幾多升幾多

咁既情況，買左一房就注定墊屍底架喇，但起碼上車客可以買倒比較實用既兩房，M型社會係咁㗎喇

多餘啦，三房放按揭成數價升，你兩房一房業主會平俾你咩，一定係拉住上，供應唔夠，全球印錢，任你點搞都係升

你仲未明個問題天真過天真嬌

三房價錢上升=>兩房業主搵唔到人高價接佢件兩房樓就唔夠錢買三房=>唔會賣兩房=>兩房放盤量減少

到時二手盤源進一步收縮
上車客被迫買600萬既納米開放式/一房新樓
或者繼續捱貴租

仲幻想到時有平貨你買我怕你到時租唔起一房要轉租唐樓劏房

放寬樓按就肯定爆升
幻想下一班原本無能力買樓既人入市但供應不變

但全部升過6球
hkmc又會不會執或裁員呢

我覺得龍床盤起碼值900萬

放寬左， 銀行更易借錢進入樓市， 咁升定跌 ？

咁你係咪租緊樓？記得唔好交租

近幾年爆升最大既原因除左QE外就係印花稅
15%連基本果7% 即係買第二間樓要比22%印花稅
搞到所有收租既人唔賣又唔買 二手樓供應少得可憐
加上銀行瘋狂收緊按揭 根本無人炒樓 成交量不幾縮

結果搞到買家零bargaining power
近三年買樓基本上近乎係買家跪係地下求業主賣比佢業主點開價都有人接 你話點會唔升

係唔放寛印花稅但放寬按揭既情況下
供應量不變 但需求上升
用家只會更慘樓上班天才仲係到幻想放寬三房樓按揭可以令兩房跌價覺得自己係世界中心以為其他人一定要遷就你
兩房業主賣唔到好價錢換唔到樓 仲要人平賣層樓比你？
業主賣完比你後去訓街定租樓日日賺？on99

哩個真 大把人偷雞放租

無借夠5成有咩問題?
只要業主有供銀行跟本唔會理

600萬條線唔好郁，但應該係上面加多個7成按，等人慢慢上
8成同6成按要既錢爭太遠

其實掉頭減控揭成數取消按保，再嚴格管制一手樓發展商控揭成數，先係最有效壓抑需求既辦法，需求減少價格就下降

拉哂d男人去做太監先可以壓抑需求

政府已經凍結左換樓鏈，樓上仲要整斷埋佢

我覺得係要取消SSD，刺激返個二手市場

其實樓價升最主要係供應不足

放寬按揭，只會多左demand, supply不變 就肯定爆升

放寬ssd dsd bsd就可圈可點，放寬印花税肯定多左人買樓，但同時多左人賣樓換樓

我無數據，但我覺得想買多層樓既人一定多過想賣樓，燥升可期

Bsd 鬆左一定升，增加demand .

買爆廠